\section*{Die verlorene Wunderlampe}

\begin{Parallel}{.466\textwidth-\ParallelUserMidSkip}{.534\textwidth-\ParallelUserMidSkip}
\ParallelLText{\textbf{Aus dem Reisetagebuch des Händlers Osmond MacSeal} 
Eigentlich ein ruhiger Tag gewesen, genau wie die Tage davor in Haelgarde 
auf das eintreffen der ersten Schiffe gewartet, um ein gutes Geschäft zu 
machen. War aber wieder nix. Abends zum Essen im \emph{Goldenen Löwen} 
gewesen. Im ersten Moment war die Tischgesellschaft ja etwas merkwürdig. 
Drei Elfen, ein Halbelf, der sich als ihr Beschützer ausgab, ein vorlauter 
Gnom und eine ziemlich gut aussehende Magierin mit schrägem Humor. Stellte 
sich tatsächlich als Hexe vor. Aber die Unterhaltung hatte kaum begonnen, 
da kam ein fremdländischer Kerl, Shirzad hieß er, in Kleidern daher, mit 
denen man schon ein schönes Sümmchen machen könnte. Erzählte ziemlich 
blumig, dass er aus Aran käme in Besitz einer Beschreibung des Wegs einer 
Schatzhöhle haben wollte. Wir sollte ihn für ihn haben und mit ihm teilen, 
wenn wir ihm eine Wunderlampe aus dem Schatz überließen. Die wollte er dem 
Großkönig schenken. Klang nach einem guten Geschäft, also waren wir dabei. 
Die Beschreibung war --~natürlich~-- auf Aranisch, aber immerhin hatte er 
eine Abschrift auf Albisch. Wieder ziemlich blumig und unpräzise, aber 
darüber werden wir uns vor Ort den Kopf zerbrechen. Morgen schiffen wir 
und ein.}
\ParallelRText{\textbf{Aus den Erinnerungen des Zornalpriesters Gror 
Grimmbart} Kaum hatte er ausgelesen, erschien auch schon der Kapitän. Er 
bat uns, ihm bei einem Problem zu helfen: dem Rattenbefall im Unterdeck. 
Gesagt, getan, doch bei Zornal Eisenfaust, das waren vielleicht Viecher! 
Doch während der Barde nichts anderes zu tat, als auf dem Oberdeck 
herumzududeln, erschlugen wir diese elenden Kreaturen mit einigen beherzten 
Axthieben. Als ich am nächsten Morgen an Deck trat, musste ich erblicken, 
wie sich der Barde mit Brath um eine scheinbar magische Flasche stritten. 
Egal, wie lange man sie umdrehte, es floss nur immer mehr und mehr Wasser 
hinaus. Allerdings war es nur Salzwasser, und als wir probierten, Süßwasser 
hineinzugießen, spritzte eine mindestens 10~Meter hohe Fontäne heraus. Da 
wir dem Barden nicht die Verantwortung über einen magischen Gegenstand 
anvertrauen wollten, sprachen wir also Brath die Flasche zu, und frühstückten 
erst einmal herzhaft. Wir beschlossen mutig, die kürzere Route durch die 
Inselgruppe zu nehmen, um Zeit zu sparen, doch während der Durchfahrt wurden 
wir von einer wütenden Schar Harpyien angegriffen. Bei meinem Barte! Diese 
feigen Drecksviecher bleiben außer Axtreichweite und bewarfen uns pausenlos 
mit Scheiße! Erst als wir sie mit Wurfbeilen bewarfen, Brath einige von ihnen 
mit dem Wasserstrahl aus der magischen Flasche niederstreckte, ergriffen sie 
die Flucht und wir konnten unsere Reise fortsetzen.\looseness-1}
\ParallelPar
\end{Parallel}\medskip

\begin{Parallel}{.62\textwidth-\ParallelUserMidSkip}{.38\textwidth-\ParallelUserMidSkip}
\ParallelLText{\textbf{Abenteuererinnerungen der Elfe Tawariel} Die erste 
Seefahrt meines Lebens begann mit einem bedauernswerten Zerwürfnis: Der 
Kapitän unseres Schiffes sah in Tellerund, dem Zwerg\-drachen, eine 
potenzielle Bedrohung, doch glücklicherweise war Silven, seine Besirin, 
imstande ihn zu beruhigen indem sie versprach ihm täglich gut zuzureden, 
was leider nicht immer gut gelang, worauf sie dann entstandene Schäden 
reparieren musste. Sodann stieg ich neugierig in den Ausguck und erspähte 
auch eine treibende Flasche, die ein Zauberpergament, enthielt. Die ersten 
Reisetage verliefen relativ ruhig und wir konnten allerlei liebreizende 
Meerestiere beobachten. Mehr Probleme bereitete uns der sechste Reisetag: 
Während wir von einem nordischem Langboot verfolgt wurden, wurde der das 
größte Segel zerstörende Zwergdrache auf Deck verfolgt. Beide Hetzjagden 
gingen zu unseren Gunsten aus. Die Waelinger hatten wohl das Interesse 
verloren, da man an unserer Geschwindigkeit die fehlende Beute ansah. Am 
siebten Tage durchfuhren wir eine Inselgruppe und wurden von Kot werfenden 
Harpyien angegriffen. Nach einem sehr unangenehmen Kampf, der möglichst 
friedlich durch Einsetzung des Spruches "`Angst"' beendet wurde und bei dem 
nur Osmond dem Kot einigermaßen entgangen war, mussten wir und das Deck mit 
Süßwasser gesäubert werden. Als wir uns auf zwei Beibooten einer Bucht 
näherten, machten wir einen Zyklopen dort Keulen schwingend aus. Tellerund 
versuchte ihn vom vorbei tauchenden Lothenon abzulenken, indem er ein Schaf 
stahl, doch dieser wohl gemeinte Versuch, generell einem Kampf zu entgehen, 
scheiterte, denn der Zyklop griff Tellerund mit einem Felsbrocken an. Der 
verletzte Drache flog zu seiner Herrin und der ihn folgende Zyklop griff 
jenes, nicht meines, Ruderboot an, bis zur Brust im Wasser. Trotzdem landeten 
im Verlauf des heldenhaften Kampfes drei Mitstreiter im Wasser (Schwimmunfähige!) 
und Silven, welche ihr Bewusstsein nach Angriff des Zyklopen verlor, lag auf 
Grund ihrer Pfeilwunde, empfangen von ihrem Beschützer, im Sterben. Lothenon, 
welcher zurückgekommen war, und ich rauften mit dem Zyklopen und gewannen den 
leidlichen Kampf, während Silven vom Händler hektisch in Richtung Schiff gerudert 
wurde, da der mitgekommene Matrose, ebenfalls vom Pfeil Lothenons am Boden des 
Bootes lag. Der Rabe unserer Magierin flog derweil voraus und brachte dem Beiboot 
den benötigten Heiltrank, sodass Silven diesen Kampf überlebte, während wir noch 
unsere tapferen Krieger aus dem Wasser fischten. Auch unsere Mission, frisches 
Wasser zu holen, erfüllten wir und so waren alle sauber und lebendig! Nach zwei 
weiteren ruhigen Tagen erreichten wir am Abend des sonnigen zehnten Reisetages 
Candranor. Die Eindrücke waren überwältigend! Ich kannte zwar nur wenige Städte, 
doch selbst ich wusste damals, dass Candranor sehr groß ist. Bereits als wir im 
Hafen einfuhren, sah man riesige Schiffe, gegen die unseres sich wie ein 
Fischerkahn ausnahm. Während wir die Stadt mit Hilfe eines Führers in Richtung 
unserer Bleibe durchquerten, war die Flut des Neuen nicht einzudämmen: Als wir 
den Berg entlang der Hauptstraße erklommen, wurden die Viertel immer erlesener 
und wunderschöne Brunnen waren auch vorhanden. Besonders erwähnenswert ist jener, 
der sich zu jeder vollen Stunde bewegende Statuen von Meerjungfrauen und dem 
Meeresgott beinhaltete. Der marmorne Brunnen bewegte sich, als wir ihn zuerst 
sahen und das geblasene Horn des Gottes klang wundervoll mit dem Lachen der 
Kinderstimmen, da sie viel Wonne genossen, so wie sie von einer Meerjungfrau 
nassgespritzt wurden. Doch wir waren müde und froh, als unsere erschöpften Beine 
sich bei einem erfüllenden Abendessen erholen konnten. Mit diesem zehnten Tage 
war bereits unser erstes Etappenziel erreicht und ich mir nicht gewahr, wie sehr 
ich diesen Teil meines Lebens genoss. Doch wie auch? Ich hatte schließlich eine 
Mission.}
\ParallelRText{\textbf{Aus den Berichten von Bardawulf de So$\ddot{e}$l, Krieger 
des Xan} Bei Xan, der Aufenthalt in Candranor gestaltete sich kurz und heftig! 
Neben der Aufstockung unseres Proviants hofften wir, endlich mehr über die 
rivalisierende Gruppe von Abenteurern herauszufinden, die uns seit der Abfahrt 
ein Dorn im Auge war, vielleicht gar ihr Schiff sabotieren zu können. Mit den 
besten Absichten also bedrohten wir den Hafenmeister mit der Axt! Tja, Diplomatie 
ist eben unsere Stärke. Das zeigte übrigens auch Durin, der sein Bad im Stadtbrunnen 
nahm, oder ich beim Streit mit Falschspielern in einer der Kneipen unten am Pier. 
Daryl und Durin verdanke ich es, in einem Stück dort rausgekommen zu sein\dots{} 
Naja, Candranor verließen wir --~und insbesondere ich~-- also nochmal mit einem 
blauen Auge und auf der Weiterfahrt sorgte sogar ein Windmagier mit dem Namen 
Milcorn für eine schnelle Zunahme der Distanz zwischen der Inselstadt und unserem 
Schiff, was mir sehr zupass kam. Alsbald fanden wir uns auf dem offenen Meer wieder. 
Eines Nachts zogen dann riesige Leuchtantennen, die zu einem Fisch gehörten, an uns 
vorbei~-- einem Fisch in der Größe eines Fünfmasters! Bei den Seeleute werden sie 
"`falsche Hecklaternen"' genannt: Die Bezeichnung kommt wohl von der irreführenden 
Erscheinung dieser Tiere, mit der sie kleinere Schiffe, wie unseres, zu ködern 
versuchen. Diese Hecklaterne war zum Glück gerade nicht hungrig. Doch ließ die See 
mit neuerlichen Gefahren nicht lange auf sich warten: Fürchterliche Stürme rissen 
uns nun die Planken vom Deck und bald darauf waren wir einer Horde blutrünstiger 
Piraten ausgeliefert, die sich an unsere Fersen klammerten. In schierer Verzweiflung 
wandte ich mich an Xan, den Höchsten aller Götter, und gelobte Ihm eine heilige 
Queste, auf dass er in Seiner Gnade uns vor den Piraten rette~-- und in letzter 
Sekunde entkamen wir ihnen! Gepriesen sei Xan! Wenige Tage darauf erreichten wir 
Aran, mit den Nerven blank und doch gefesselt vom Anblick des sich auftürmenden 
Urwalds, der die Küstenstadt Nihavand umgibt. Unser Auftraggeber Arundel verließ 
uns hier. Zuvor jedoch besorgte er uns Pässe für die Stadt und die Händlerviertel. 
Fortan wären wir auf uns allein gestellt~-- welche Abenteuer mochten uns wohl in 
den Tiefen des aranischen Dschungels und der Gluthitze der Wüste erwarten\dots{}?}
\ParallelPar
\end{Parallel}\medskip

\begin{Parallel}{.9\textwidth-\ParallelUserMidSkip}{.1\textwidth-\ParallelUserMidSkip}
\ParallelLText{\textbf{Aus den Prozessakten der Hexe Lynella bei der aranischen 
Inquisition} Am Abend unseres 23.\,Reisetages erreichten wir endlich Nihavand. 
Am Stadttor angekommen erklärte uns ein Zollgardist sogleich einige Regularien: 
So ist das offene Tragen von Waffen verboten, Zauberer müssen sich innerhalb 
von 3~Tagen bei der Magiergilde ausweisen und um die Stadt zu verlassen wird 
ein vom Stadthalter auszustellender Reisepass benötigt. Bei exotischem Abendessen 
in "`Basim's Teestube"' besprachen wir die Pläne für den kommenden Tag. Am nächsten 
Morgen betraten wir nun den Palast und warteten auf unsere Audienz beim Sohn des 
Stadthalters, denn seine Exzellenz selbst war auf Greifvogeljagd. In der 
zugeräucherten Wartehalle fragte uns eine Frau, welche uns zuvor schon beobachtet 
hatte, nach unseren Reisegründen aus und eine angebliche Heilerin versuchte den 
Gnom zu erkaufen. Silven war von dem Reden eines Missionars so sehr angetan, dass 
sie konvertierte und beschloss in Nihavand zu bleiben. Nachdem wir unsere Reisepässe 
bekommen hatten, machten wir uns auf zur Magiergilde.}
\ParallelRText{~}
\end{Parallel}\medskip

%%% Part 2
\textbf{Aus den Aufzeichnungen Lothenons, des Fiann} Wir sind heute am Nachmittag 
den Zwergen begegnet und haben unsere Gruppe vergrößert. Aber der Reihe nach.
Wir ritten auf eine Schlucht zu, als wir bereits von weitem sahen, wie sich eine Staubwolke nahe des Eingang der Schlucht emporhob.
Die Gruppe der Zwerge hat wohl einen Steinschlag ausgelöst, der einige von ihnen schwer verletzt und begraben hat.
Zu allem Unglück hat der Steinschlag noch einen Clan von mindestens 20 ausgesprochen aggressiven Hyänen angelockt, die in den verletzten Zwergen wohl leichte Beute sahen.

Als unsere Gruppe am Ort des Geschehens eintraf, waren sie kurz davor, die eingekesselten Zwerge anzugreifen, während diese versuchten, einen Verschütteten auszugraben.
Wir beschlossen, den Zwergen in ihrer Not zu helfen und griffen die Hyänen an.
Daraufhin entbrannte eine wilden Schlacht zwischen den Hyänen und beiden Gruppen.
In der Gruppe der Zwerge befand sich auch ein Mensch, ein Barde namens Cedric, der 
das Chaos nutzte, um während der Schlacht zu unserer Gruppe überzulaufen. Offenbar
 hatte er (verständlicherweise) genug von Zwergen und bevorzugte es, sich unserer Gruppe anzuschließen.
Ich für meinen Teil traue ihm noch nicht so ganz über den Weg, aber wir haben ihn erst einmal mitgenommen.
Gemeinsam gelang uns zwar mit viel Mühe und Not, die Hyänen zu töten oder zu vertreiben, 
aber einer der Zwerge geriet während des Kampfes in einen Blutrausch und griff alles und 
jeden an, der in der seiner Nähe war. Das waren zunächst die Hyänen, danach aber nahm er 
sich die anderen Zwerge vor und tötete fast einen von ihnen. Panisch vor Angst liefen die 
Zwerge auf uns zu und suchten bei uns Schutz vor ihrem wild gewordenen Gefährten. Zum Glück 
konnte ich den Berserker mit einem gezielten Schuss ins Bein stoppen ehe er noch mehr Unheil anrichten konnte.
Nach einer Weile hat sich auch der Berserker beruhigt und wir konnten uns um die Verwundeten kümmern. 
Es gleicht einem Wunder, dass alle Beteiligten diese Begegnung überlebt haben. Was die Gruppe der 
Zwerge anbelangte, so waren sie letztlich in unserer Hand. Die Details der Verhandlungen mit ihnen überließen wir unserem Händler Osmond.
Im Ergebnis gingen wir eine Art Nichtangriffspakt ein. Letztlich stellten sie wohl keine ernsthafte Gefahr für uns dar.
Zum einen würden sie nicht vor uns das Ziel erreichen. Zum anderen hat der übergelaufene Barde die Phiole mit Arrachtblut %Spelling! 
mitgenommen, die wir laut Beschreibung benötigen würden, um die Schutzzauber der Wunderhöhle zu umgehen.\clearpage


\begin{Parallel}{.42\textwidth-\ParallelUserMidSkip}{.58\textwidth-\ParallelUserMidSkip}
\ParallelLText{\textbf{Aus der Chronik der Burg Alasdell, zu dieser Zeit Sitz des Syre 
Lorric MacLachlan, geschrieben von Caedirn} Auf dem Weg von Marand in die Wüste Gond 
begegnete die Gruppe einer Sklavenkarawane, deren Führer die Elfen, die Halblingsköchin 
und den Gnom kaufen wollte, was der Rest der Gruppe jedoch verweigerte. Umsonst bekamen 
sie jedoch Warnungen über die Gefährlichkeit der Wüste, die sie da noch für Karawanengarn 
hielten. Beim Aufbau des Nachtlagers begab es sich dann, dass Lothenon von einer 
Giftschlange angefallen wurde, die ihn in die ungeschützte Hand biss. Trotz den 
Heilungsversuchen von Pinabell überlebte er das Schlangengift nicht. (Böse Zungen 
behaupten, erst durch das missglückte Abbinden wäre die Wirkung des Giftes gesteigert 
und Lothenon getötet worden. Das aber sind nichts als Gerüchte!) Lothenons letzter Wille, 
seine sterblichen Überreste in die heimischen Wälder zu transportieren. Mit ihm blieb 
Tawariel in Schehrasan zurück um die Einbalsamierung und die Rückführung zu organisieren. 
Das Schicksal selbst schien dem Gejammer des Händlers über das Fehlen seines Freundes 
Lorric nicht länger lauschen zu wollen, und so fügte es sich, dass die Gruppe auf einen 
Feuermagier traf, der sich --~gegen ein Büschel Haare von jedem Abenteurer~-- bereit 
erklärte, Lorric herbeizubeschwören. Mithilfe des Bannguldenprototypen --~eine andere 
Geschichte~-- wurde Lorric in den Magierturm von Sharud-e Schehrasani versetzt. Zum 
Glück war er grade auf der Jagd und voll gerüstet. Überrascht und nicht wenig verwirrt 
fand er sich in einem Beschwörungskreis wieder. Wir wurden hinauskomplimentiert, 
nachdem Sharud sich auch von ihm ein Haarbüschel erbeten hatte.\footnote{Anmerkung 
des Schreibers: Die astralen Gefilde sind unergründlich und die Entscheidungen von 
hochrangigen Magiern nicht anzufechten, ist schon klar. Aber hätte er uns nicht 
wenigstens mal Bescheid sagen können? Nachdem Lorric von der Jagd nicht zurückkam, 
haben Suchtrupps jeden Stein in zwei Tagesreisen Entfernung umgedreht! Nachdem er 
auch nach zwei Wochen nicht auftauchte, wurde er zuerst für vermisst und dann für 
tot erklärt, das ganze Burgsilber wurde versteigert! Er kam grade noch rechtzeitig 
zurück, um den Erbfolgekrieg zwischen seinem Onkel Duggart und dem raffgierigen 
Vetter Gavin zu verhindern. Wer zu lange mit arkanen Beschwörungen hantiert und 
abgeschottet in seinem Magierturm lebt, verliert einfach jeden Bezug zum einfachen Volk.}}
\ParallelRText{\textbf{Aus der Saga von Brath} Trotz des Massakers und dem Verrat 
des letzten Tages gönnten wir uns nur eine Nacht Rast bevor wir weiter nach Marand 
zogen.  Vor allem der Gedanke an den Schatz und daran, dass die hinterhältigen Elfen 
ihn vor uns erreichen könnten, trieb uns voran.  Um sicher durch die brennende Wüste 
nach Scherasan geleitet zu werden, schlossen wir uns da einer Karawane an. Im Gegenzug 
versprachen wir ihnen Schutz vor Räubern und wilden Tieren auf der Reise. Bis auf 
eine dumme Schlange, die sich unklugerweise in meinem Schuh versteckt hatte, blieb 
diese Etappe ereignislos. (Als wir die Oase Scherasan erreichten bot sich uns 
beeindruckenden Anblick, denn die Stadt wurde von einem mächtigen streng bewachten 
Brunnen beherrscht,  der die Menschen mit dem lebensnotwendigen Wasser versorgte.) 
Wir nutzten unseren Aufenthalt, um unsere Vorräte aufzufrischen  und uns ein wenig 
Aranisch beibringen zu lassen.  Unser verrückter  Ordensritter kam außerdem auf die 
glorreiche Idee in einem Ordenskloster  nach Informationen über unseren Zielort zu 
fragen, obwohl  er sich über sein mangelnden Sprachkenntnisse wohl bewusst war. Es 
war nicht weiter verwunderlich, dass seine Mission verschlug und er sich stattdessen 
als Torwächter und Mitglied des Ordens wieder fand und bereits zum Glauben an Ormut 
bekehrt worden war.  Als wir ihn am nächsten Tag dort suchten, faselte er nur etwas 
von Glaubenskrise und göttliche Queste  und Exil und weigerte sich mit uns weiter zu 
ziehen. Und das, wo wir nun so einen großen Rückstand gegenüber unseren Feinden hatten. 
Um alles noch zu verschlimmern verzweifelte auch noch unser Glücksritter und flüchtete 
ins Gasthaus um sich zu besaufen.  Nur meiner geschickten Überzeugungskunst ist es 
zu verdanken, dass wir ihn wieder auf unsere Seite ziehen konnten. Zusätzlich kam 
uns der überaus geniale Plan, die Ordenskrieger des Klosters auf unsere Seite zu 
ziehen,  indem wir ihnen von einer großen Plage Adamans berichten, die in den Bergen 
lauert und die es zu vernichten galt.  Ausgestattet mit einer Gruppe Söldner, die als 
Übersetzer wirken sollten, begaben wir uns am nächsten Tag erneut zum Kloster. Durch 
eine wohl göttliche Vision war Bardawulf jedoch über Nacht bewusst geworden, dass er 
uns begleiten muss, um seine Seele zu reinigen oder so.  Jedenfalls verwarfen wir 
unseren alten Plan und zogen zusammen siegesmutig weiter dem Gebirge entgegen.}
\ParallelPar
\end{Parallel}\medskip

\begin{Parallel}{.7\textwidth-\ParallelUserMidSkip}{.3\textwidth-\ParallelUserMidSkip}
\ParallelLText{Am nächsten Morgen brachen wir aus Schehrasan nach Norden auf, es war 
für den Rest der Gruppe der 31.\,Tag ihrer Reise. In der menschenleeren Wüste Gond 
wurden wir von einem Sandsturm überrascht und mit gar Unmengen Sand zugedeckt. Êleth 
wurde verschüttet und vermochte es nur mit übermenschlicher Kraftanstrengung, sich 
wieder freizukämpfen. Sie verlor ihren Waffengurt und fand im Austausch eine Tarantel 
auf ihrer Schulter. Geschickt und tierlieb beförderte sie diese zurück in die Wüste. 
In der Nacht versuchten sich Ratten am Pökelfleisch zu bedienen. Da ihm die Vorräte 
sehr am Herzen lagen, trat Osmond so wutentbrannt nach einer Ratte, dass er sich den 
Fuß verstauchte. Cedric benutzte seine magische Wasserflasche, um zwei Ratten zu 
töten und den Rest zu vertreiben. In einem Moment geistiger Umnachtung schätzte 
Êleth die Rattenkadaver als Delikatesse ein, zu unser aller Glück aber gelang es 
Pina nicht, sie zu kochen.\\
\indent Am 32.\,Tag unserer Reise wurden wir noch vor Mittag von einem Schwarm 
schwarzer Vögel überrascht, die der Sklavenkarawanenführer als \emph{Siecher} 
beschrieben hatte. Es waren magische Vögel, die sich nach einer erfolgreichen 
Verwundung an der Lebenskraft des Opfers laben, dabei Tag und Nacht in der Nähe 
bleiben und ihre Opfer jeden Tag weiter schwächen. Sie zu bekämpfen erwies sich 
schwierig, denn sie waren sehr wendig. Rettung brachte schließlich unser Barde, 
der "`Alba an Aigh"' anstimmte, ein Hochlied der Tapferkeit. Er spielte eher laut 
als gut und machte einem Dutzend sterbender Katzen Konkurrenz. Osmond und Lorric 
grölten laut und falsch mit, der Siecherschwarm war nun vollends verwirrt. In ihren 
kleinen Vogelhirnen war für die Lautstärke nur ein Vergleich gespeichert: Ein 
Sandsturm. Der Siecherschwarm floh um sich in Sicherheit zu bringen, die Abenteurer 
ritten weiter. Wenig später wurden wir von einem anderen Scheusal angegriffen: Ein 
Sandwurm näherte sich, 90~Meter aus Panzerplatten, Muskelsträngen und Zähnen. Der 
Sandwurm grub sich unterirdisch durch die Wüste, er spürte Beute durch Geräusche 
und Bodenvibrationen. Die Gruppe stoppte abrupt ihre Kamele um nicht auffindbar 
zu sein, während Lorric in Todesverachtung mit der magischen Wasserflasche des 
Barden dem Ungeheuer entgegen ritt. Sein Kamel tänzelte auf der Stelle während der
 Sandwurm näherkam. Im letzten Moment machte er einen Satz zur Seite. Der Sandwurm 
brach durch die Düne wo Kamel und Reiter einen Wimpernschlag vorher noch gestanden 
hatten, sein Schlund verschlang jedoch nur Salzwasser, das ihm nicht bekam. Der 
Sandwurm beschrieb einen langen Kreis, um wieder zu Lorric zurückzukommen. Pina 
trieb ihr Pony an um in das Zentrum des Kreises --~in relative Sicherheit~-- zu 
kommen, doch ihr Reittier war noch nicht an die Dünen gewöhnt und war langsamer 
als sie erhofft hatte. Ganelon ritt ebenfalls los, in seiner Nervosität fiel er 
jedoch von seinem Kamel und gab einen deutlich hörbaren Rumms von sich. Lorric 
und Cedric versuchten die Aufmerksamkeit des Sandwurmes auf sich zu ziehen, doch 
der witterte den wehrlosen Magier. Ganelon versuchte zu entkommen, aber stürzte 
erneut und wurde als erster vom Sandwurm verschluckt wurde. Mit unglaublichem 
Glück wich er den Schlundzähnen aus und begann heldenhaft mit seinem Dolch dem 
Untier von innen zuzusetzen. Als nächstes ließ sich Lorric todesmutig vom Wurm 
verschlucken. Zu zweit schnitten sie sich ins Freie. Das Ungetüm blieb nun 
sichtbar, da es mit einer offenen Wunde nicht in die Dünen tauchen konnte. Êleth 
schoss und lief in den Pfad des Wurms, ließ sich schließlich verschlucken, um 
ihm von innen den Rest zu geben. Nachdem der Wurm tot und die Verwundeten geheilt 
waren, wurde das Ungetüm ausgeschlachtet. Am Nachmittag gelangten wir an den Rand 
der Wüste, ein totenstilles Tal aus Felsen und Lehm. Ein beißender Geruch stieg 
Êleth in die Nase, Ganelon identifizierte ihn als den Geruch eines Basilisken. 
Viel half uns die Information nicht, denn schon kroch ein solches Mythenwesen 
hinter einem Stein hervor. Osmond und viele unserer Kamele wurden sofort versteinert, 
dazu noch der Adler von Êleth, der steinern von ihrer Schulter kippte. Pina teilte 
verspiegelte Töpfe und Pfannen aus, der Rest von uns ging in den Angriff über. Das 
Zielen fiel schwer, da wir unsere Augen abwenden mussten. Nachdem Êleth und Ganelon 
es mit Pfeilen gespickt hatten, gab Lorric ihm mit einem Hieb den Rest. Basilisken 
sind höchst giftige Wesen und sofort breitete sich eine Giftwolke aus, die den 
albischen Burgherrn erfasste, nur mit Mühe gelang es seinem Körper dem Gift nicht 
zu erliegen. Auch Osmond schwebte in höchster Gefahr, eine Entsteinerung ist ein 
großer Schock für jeden Organismus. Doch auch er überlebte.

Am Morgen des 33.\,Tages fand Pina einen Skorpion unter einem ihrer Kochtöpfe und 
schrie das Lager zusammen. Zur Wegfindung hatten wir nur die blumigen, nicht leicht 
verständlichen Erzählungen des legendären Jahanshah-e Marab Ormudagani, der als 
junger Mann die Wunderhöhle gefunden, aber ohne Schatz wieder verlassen hatte. 
Trotz gewisser Verständigungsprobleme halfen uns die scharfen Augen Eleths Adlers 
sehr dabei, den Weg zur Wunderhöhle zu finden. Wir waren nur noch eine Tagesreise 
entfernt und zuversichtlich die Wunderhöhle bald zu erreichen, als all unsere Pläne 
durcheinander geworfen wurden. Während wir an einer Felskante entlang stapften, 
griff eine Drachenechse an. Hungrig, dumm und schnell stürzte sie sich auf Simsor. 
Der konnte ausweichen, die Echse floh fürs erste. Am Abend war uns der Reisefortschritt 
wichtiger als ein drachenfreier Unterschlupf, wieder griff die Drachenechse an. Auf 
einer Hochebene hatten wir eine bessere Schussposition und es gelang uns, ihr einige 
Bolzen zu verpassen. Doch auch die Echse schaffte ihren Angriff auf den Gnom, sie 
schnappte sich laufenden Meter und nahm ihn mit. Êleth schickte ihren Adler um die 
Verfolgung aufzunehmen. Nach einer gefühlten Ewigkeit kam er zurück, doch die 
magische Verständigung wollte nicht funktionieren. Es blieb uns nichts anderes 
übrig, als querfeldein in die Richtung zu reisen, aus der er gekommen war. Bei 
Nachteinbruch schlugen wir unser Lager in einem Zedernwäldchen auf, als wir von 
Zwergdrachen überrascht wurden. Sehr neugierig und verspielt umflatterten sie 
unser Lager und fragten nach allem. Pina gelang es sofort mit Pökelfleisch aus 
den Vorräten ihr Vertrauen zu gewinnen. Anfangs skeptisch, stimmten sie 
schließlich zu, uns die Höhle der Drachenechse zu zeigen. Die Nacht über hetzten 
wir durch dunkles Unterholz, immer den Zwergdrachen hinterher.

Am Morgen des 34.\,Tages gelangte die Gruppe völlig erschöpft an eine Felswand 
mit der Höhle der Kreatur hoch über uns. Simsor war inzwischen aufgewacht, hatte 
sich aber bis zu unserer Ankunft wieder schlafend gestellt. Die Drachenechse war 
glücklicherweise ausgeflogen. Nach gutem Zureden und weiteren Bestechungen brachte 
ein Zwergdrache ein zusammengeknotetes Seil hinauf zu Simsor, der es thaumaturgisch 
befestigen wollte. Vom Pech verfolgt und nervös verpatzte er es und erlitt eine 
arkane Stauung und starke Kopfschmerzen. Wir ruhten eine weitere halbe Stunde, Simsor 
schaffte die Befestigung beim zweiten Versuch. Alle beobachteten angespannt, wie 
unser Gnom sich an der Felswand abseilte. Nach zwanzig Metern rutschte er ab und fiel. 
Das Schicksal muss ihm dennoch gewogen gewesen sein, denn in seinem Fall passierte er 
drei Vorsprünge, an denen er sich festhalten konnte. Panisch versuchte er den ersten 
zu erreichen, verfehlte ihn jedoch ungeschickt. Beim zweiten Vorsprung schließlich 
gelang es ihm, nach einer weiteren Kletterpartie war die nervlich ausgezehrte Gruppe 
wieder vereint. Die Diskussion, wie mit den Dracheneiern zu verfahren sei, zog sich 
eine Weile hin. Im Zedernwäldchen der letzten Nacht trafen wir den alten Gnom Yondraal, 
ein Verwandter von Vydraal, einen Bekannten Lorrics und Osmonds~-- noch eine andere 
Geschichte. Wir tauschten einen Teil des Sandwurmbluts gegen Heiltränke und rasteten. 
Ab dann muss bei Êleth irgendetwas durchgebrannt sein, denn trotz Hilfe durch ihren 
Adler führte sie uns die nächsten beiden Tage in völlig falsche Gegenden. Zunächst 
landeten wir in einem von Schwefeldämpfen durchzogenen Tal, das wohl der Lindwurm 
sein Zuhause nannte, dann in einem versengten Wäldchen. Immer wieder kamen wir in 
den Zedernwald zurück, von dem wir aufgebrochen waren. So schmolz fast der gesamte 
Vorsprung vor der anderen Gruppe dahin. Als kleiner Trost blieb uns nur, dass in 
den Reisetagen unsere Wunden heilten.

Am 38.\,Tag schließlich kamen wir an unserem Ziel an. Wir hatten inzwischen die 
ganze Gegend abgelaufen und es blieb nur noch der richtige Weg übrig. Wir kamen 
an sonderbar geformten Dornbüschen vorbei, die ihre stachligen Früchte wie Schleudern 
gespannt hatten. Wir wichen ihnen aus und gelangten an den Eingang des Tals, in 
dem die Wunderhöhle sein musste. Wir sahen eine stehenden und eine umgestürzte 
Reliefstele, wie in den Erzählungen beschrieben. Wir bauten unsere  Zelte am 
Eingang des Tals auf und tarnten sie. Am Nachmittag erreichten die Zwerge das Tal. 
Lorric war ihnen nie begegnet, aber seinen Reisegefährten zufolge waren sie von 
einem Verräter angeheuert worden, der die Reisebeschreibung hatte übersetzen 
sollen und stattdessen die Wunderlampe für sich beanspruchte. Diese Reisenden 
aber waren in einem kläglichen Zustand! Zwei ihrer Kamele waren zusammengebunden
und transportierten auf einer Bahre ihren verwundeten Ordenskrieger, 
Bardawulf.\footnote{Anmerkung des Schreibers: Gerüchten zufolge ist dieser 
Ordenskrieger vom Glauben Xans abgefallen und zu einem aranischen Wüstengott 
konvertiert! Kein Wunder, dass sein Bein ihm den Dienst versagte!}}
\ParallelRText{\textbf{Aus den Erinnerungen des Zornalpriesters Gror Grimmbart} 
Nachdem die Vision unseres Ordenspriesters meinen Plan Krieger zu rekrutieren 
ruiniert hatte, zogen wir mit unseren Söldnern weiter. Als uns jedoch langsam 
das verdammte Geld ausging, kehrten die Faulpelze um, sodass wird wieder einmal 
alleine weiterzogen. Nach einer kurzen Mittagspause hörten die Langeweile und 
Monotonie der Reise endlich auf, uns lief endlich mal ein vernünftiger Gegner 
über den Weg. Denn vor unseren Augen erhob sich ein riesiger Skorpion, den zu 
umwandern wir zu faul waren, sodass wir uns direkt in den Kampf stürzten. Als 
er dann nach einigen schlecht geworfenen Äxten endlich in Reichweite unserer 
Schwerter war, machten der Ordensritter und ich uns daran die Innereien des Skorpions 
durch dessen Bauchpanzer hindurch zerhacken. Doch ehe wir die Panzerung zerbrochen 
hatte, tötete unser Glücksritter einfach das Monster, das uns danach erst einmal 
unter sich begrub. Nachdem wir uns dann unter dem Skorpion hervor gewühlt hatten, 
durften wir auch noch unseren Barbaren befreien, ehe er in einen Blutrausch verfallen 
würde. Dieser hatte sich nämlich beim Ablenken des Skorpions von dessen Zangen fangen 
lassen und hing jetzt ungeduldig darin fest. Nachdem es uns im letzten Moment gelungen 
war, ihn zu befreien --~noch ein paar Sekunden und er hätte uns alle überrannt~-- 
konnten wir nach dem Versuch, irgendetwas Nützliches am Skorpion zu finden, 
aufbrechen und zu den Bergen ziehen. Als wir diese dann endlich erreicht hatten, 
machten wir uns daran das Gebiet zu erforschen und innerhalb von 2~Tagen hatten 
wir die meisten im Text erwähnten Landmarken gefunden. Auf dem Weg machten wir 
allerdings noch Bekanntschaft mit einem netten Greifen, der sich von mir partout 
nicht zureiten lassen wollte und am Ende mit dem Langschwert des Ordensritters 
floh. Nach einer langen  Verfolgungsjagd konnte ich nur noch sehen, wie sich 
der Greif in einer Höhle weit oben in einer Felswand verzog. Und da diese 
außerhalb unserer Reichweite lag mussten wir am Ende alle Pläne das Schwert 
und eventuelle Schätze zu erreichen aufgeben und durch das Tal, das von 
einem uralten, verbrannten Wald geprägt wurde, zurückziehen. Am A\-bend fanden 
wir noch eine Höhle, in der wir nach einer kleineren Begegnung mit dutzenden 
von Riesenfledermäusen den Geruch unseres Abendessens wahrnahmen: Bär. Wir 
konnten den penetranten Geruch des Bärens regelrecht fühlen, während wir 
immer weiter in die Höhle vordrangen. Und dann stand er vor uns, weit 
über einen Meter hoch, er versperrte den Eingang zur nächsten Höhle fast 
vollständig. Und als sich unser Ordensritter mit einem geliehenen Schwert 
auf ihn stürzte, erschütterte sein Grölen die Höhle. Dadurch abgelenkt, 
konnte der Ritter trotz göttlicher Führung den Biss des Bären nicht mehr 
kontern und sein ganzes Bein wurde aufgerissen. Daraufhin stürzten wir 
Zwerge uns mit dem Glücksritter auf den Bären und zerteilten ihn zum 
Schutze unseres Kameraden in handliche Steaks, ehe wir unseren verwundeten 
Freund vorm Verbluten retteten. Nach der Nacht Rast, ohne die wären unsere 
Menschen wohl kollabiert, zimmerten wir eine Trage für unseren Gefährten 
und zogen weiter, sodass wir am Mittag das Tal des Schatzes erblickten. 
Doch leider wurde der fantastische Anblick von der Anwesenheit der Elfen 
und des verräterischen Bardens getrübt.}
\end{Parallel}

%\renewcommand{\ParallelAtEnd}
{Nach anfänglichen Reibereien einigten sich 
beide Gruppen auf eine Zusammenarbeit. Im Abendlicht kundschaftete Êleths 
Adler das Tal aus und sah die Chimära im Höhleneingang zwischen den Stelen 
liegen, umgeben von recht frischen Bärenknochen. Stundenlang wogte die
Diskussion, wie dem Ungeheuer beizukommen sei. Tief in der Nacht wurde
schließlich der Beschluss gefasst, das getrocknete Basiliskenblut in
Wasser aufzulösen, in eine Amphore zu füllen und von unserer treuen
Luftunterstützung auf die Chimära abwerfen zu lassen. Wachen wurden
aufgestellt, der Rest sank in einen unruhigen Schlaf.

Wer Heilung brauchte wurde geheilt, Pina frühstückte an ihrem
gesegneten Tischtuch und Êleth versuchte sich in Vogelsprache mit
ihrem Adler zu verständigen. Dies ging gründlich schief, zum Glück
aber gelang es ihr dem Tier mit Gesten und Pfiffen seinen Auftrag
klarzumachen. Noch im Morgengrauen schraubte sich der Adler in die
Höhe, ging über der Chimära in den Sturzflug und warf die Gift gefüllte
Amphore ab. Wir Abenteurer hörten nur einen unmenschlichen Schrei, dem
eine wunderbare Abwesenheit eines rachsüchtigen Chimärenangriffs
folgte. Ausnahmsweise waren die Götter auf unserer Seite. Ohne Zeit zu
verlieren packten wir unsere Sachen, spritzten die Chimäraleiche mit
Salzwasser ab und begaben uns an die Höhlenerkundung. Nachts erfüllten
tödliche Geister den Höhlenkomplex, wir hatten nur bis Sonnenuntergang
Zeit um samt Schatz lebend wieder herauszukommen. Wie in der Legende
beschrieben erwartete uns eine Felswand, die über und über mit
magischen Symbolen verziert war. Wir lagerten, während Simsor sie
untersuchte und schließlich den thaumaturgischen Öffnungsmechanismus
fand. Vor uns befand sich ein langer Gang mit acht Eisengolems,
als stumme Wächter in Nischen. Wir hatten vorher bereits über sie
diskutiert und geplant. Lorric versuchte das Zauberwerk in einem von
ihnen bannen, aber der Urheber war zu mächtig. Êleth, Ganelon und
Lorric holten tief Luft und rannten durch die Wächterhalle, während
sie Pinabell trugen. Am Ende des Ganges war ein silbriges Gitter,
dahinter ein Hebel. In der Legende hatte Jahanshah den Hebel mit einem
geworfenen Stein getroffen, woraufhin sich das Gitter hob und ihm vor
den Golems Zuflucht gewährte. Wir versuchten es mit im Tal gesammelten
Stöcken. Lorric hatte den Umgang mit Kampfstäben trainiert und
versuchte als erstes, den Hebel zu erreichen. Doch in der Hitze der
Situation zerbrach der Stock! Mit einem Ersatzstock von Ganelon gelang
es schließlich, während die Golems schon zum Hieb ausholten. Sobald
der Hebel umgelegt war, drehten die stummen Wächter um und begaben
sich wieder auf ihre Posten. Ab dann blieben sie so inaktiv wie ein
aranischer Beauftragter zur Bekämpfung der Korruption und wir konnten
den gesamten Tross mitsamt unseren Kamelen in die Höhle führen. Cedric
spielte während der gesamten Zeit "`Alba an Aigh"', um unsere Krieger
zu höherer Tapferkeit zu motivieren. Auf Weisung Osmonds sollte er
erst damit aufhören, wenn wir die Höhle samt Schatz verließen.

Wir hatten anhand der Erzählungen eine grobe Höhlenkarte gezeichnet,
die zu unserer Freude der Realität entsprach. Nach dem Wächtergang
gelangten wir an eine Weggabelung. Links ging der Hauptteil der Höhle
weiter, rechts war ein leerer Raum. Pina, Ganelon und Simsor gingen
hinein, um sich nach weiteren Höhlenausgängen umzuschauen. Die
Unvorsichtigkeit dieser Aufteilung wurde uns schmerzhaft klar, als ein
magisches Fallgitter aus der Decke herunter rammte und all unsere
Magiekundigen in einem Raum einsperrte. Die stärksten versuchten es
hoch zu drücken, es handelte sich um einen Barbaren und einen Zwerg der
hinzugestoßenen Gruppe. Es gelang ihnen nicht! Es wurde versucht, das
Zauberwerk zu bannen, ebenfalls erfolglos. Der abtrünnige
Ordenskrieger fingerte an den stummen Golems herum um ihnen die Zettel
zu entreißen und ihren Befehl zu ändern, hatte aber nicht daran
gedacht, dass niemand die dunkle Sprache beherrschte. Mit Sandwurmblut
gestärkt gelang es schließlich dem Barbaren und einem Zwerg, das
Gitter zu heben und die Eingeschlossenen zu befreien. Nach
diesem Zwischenspiel, das fünfundvierzig Minuten unserer knappen Zeit
gekostet hatte, gingen wir den Hauptgang weiter um den Rest der Höhle
zu erforschen. Zu unserer linken befand sich ein kugelförmiger Raum,
der vollständig mit Symbolen ausgefüllt war. Da alles an dieser
Aufteilung hoch magisch wirkte, kletterte Pina hinein, da ihr Zauber am
wenigsten anhaben konnten. Sie zeichnete die Symbole und Kreise ab und
beriet sich mit Simsor, der sie als unmagisch erkannte. Einige der
Strukturen schienen mit den Mondzyklen zusammenzuhängen. Vielleicht
haben die Erbauer dieser Höhle den Mond angebetet und es handelte sich
um eine kultische Kammer? Auf jeden Fall war sie unmagisch und damit
--~vergleichsweise~-- sicher. An anderen Abzweigungen versperrten
uns Wände aus schwarzen Flammen den Weg. Bardawulf ging durch eine der
Flammenwände und stand im Dunkeln, als etwas auf ihn herab fiel. Der
Rest von uns sah nur, wie er rückwärts durch die Flammenwand taumelte
und einen schwarzen Schleim von seinem Kopf zu zerren versuchte. Den
Schleim mit Hieb- oder Stichwaffen zu attackieren war aussichtslos,
wir versuchten ihn mit Feuer zu vertreiben und zogen ihn schließlich
mit bloßen Händen herab. Dadurch nicht entmutigt, steckte Bardawulf
seinen Kopf durch eine weitere Flammenwand und hielt sich dabei den
Schild über den Kopf. Diesmal wurde er von einem Buch angegriffen,
dass ihn ins Bein biss. Mit vereinten Kräften gelang es, das Buch
unschädlich zu machen, wobei es einen Wasserschaden und mehrere
Schwertstiche erlitt. Ein Langschwert blieb im Buch stecken, direkt im
Nebenraum aber fanden wir eine Waffenkammer mit mehr Waffen als wir
--~selbst die Zwerge~-- tragen konnten.

Nach all diesen Ablenkungen machten wir uns zu unserem eigentlichen
Ziel auf: Die Schatzkammer. Am Ende des Höhlenganges erwartete uns
eine klaffende Schlucht, über die eine gläserne Brücke führte. In der
Mitte der Brücke befand sich ein thaumaturgisches Symbol, das laut
Simsor etwas mit der Stabilität der Brücke zu tun hatte und laut der
Legende jeden vernichten würde, der versucht einen der Schätze
hinüberzubringen ohne das Blut der Schöpfer zu tragen. Mit den
Schöpfern waren die Arracht gemeint, die vor Jahrtausenden diesen Ort
in den Berg gehauen hatten. Aus diesem Grund hatte die Zwergengruppe
eine Probe Arrachtblut auf dem Schwarzmarkt erstanden, die der
übergelaufene Barde Cedric bei seinem Gruppenwechsel mitnahm. Wir
mutmaßten, dass dies uns vor dem Fluch schützen würde. Pinabell ersann
eine Seilkonstruktion, um diese Mutmaßung zu testen, sie hatte Recht.
In der Schatzkammer selbst erwartete uns unvorstellbarer Reichtum.
Goldmengen, die sich am besten in Tonnen bemessen ließen, magische
Artefakte von alter und finsterer Macht, Flammenschwerter, mehr
Edelsteine als eine Hofkurtisane tragen kann, magische Ingredienzien
in vielfältiger Form. Schließlich war dort auch die Wunderlampe.
Lorric rieb daran während sich die anderen mit Schätzen beluden und
begann die gefährliche Unterhaltung mit dem Dschinn. Bald wurde ihm
klar, dass er aus gutem Grund Ordenskrieger anstatt Anwalt geworden
war, wir beluden die Kamele ohne uns etwas zu wünschen und setzten die
Höhlenerkundung fort.

Beim Betreten der Gefängniszellen wurden die Abenteurer Zeuge einer
Vision. Zwei Arracht experimentierten an menschlichen Gefangenen und
fügten ihnen grausame Verletzungen zu, als eine Horde Geister in
blinder Wut über sie herfiel und mit ins Totenreich riss. Als die
Vision endete, setzten sich die Knochen der toten Gefangenen in einem
makaberen Schauspiel zu Skeletten zusammen! Lorric verlor keine Zeit
und stürzte sich in den Kampf, das erste Skelett wurde in einem
einzigen Hieb zerteilt. Einzelne Skelette sind ungefährlich aber mit
27 zog sich der Kampf eine ganze Weile. Waffenlos griffen sie uns an,
selbst wenn ihnen ein Treffer gelang kamen sie meist nicht durch die
Rüstung. Cedric jedoch wurde am Kopf getroffen und fiel in die
Bewusstlosigkeit. Das letzte Skelett schließlich schaffte es, Durin zu
verletzen und ihn in einen Berserkerrausch zu versetzen. Beim Gedanken
eines berserkernden Zwerges gerieten wir in Panik. Fluchtpläne
durchzuckten unsere Köpfe, könnten wir uns in der Falle mit dem
Eisengitter verstecken, bis er sich beruhigt hatte? Doch das Glück war
uns hold: Beim Angriff gegen das letzte Skelett stolperte Durin in
seiner Wut und stürzte zu Boden. Das letzte Skelett wurde schnell
erledigt, doch seine Raserei blieb. Er würde sich auch gegen uns
richten, wenn er keine Feinde mehr bekämpfen konnte! Lorric stürzte
sich auf Durin und hielt ihm am Boden fest, während die anderen seine
Waffen entrissen. Durin beruhigte sich.

\footnote{Anmerkung des Schreibers: Hier fehlt leider ein Teil der
Aufzeichnungen, weil Lorric in einem wilden Trinkgelage mit Osmond
einen Becher darauf abstellte und die Schriftrolle mit Met verklebt
ist. Bei nächster Gelegenheit werde ich nachfragen, was hier passiert
ist.}

Pina verhandelte mit einem Yogiriesen des ehrenwerten Volkes der
Yusch. Sie erreichte, dass er zuerst uns und dann unsere Kamele durch
eine Öffnung im Dach eines der Räume aus der Höhle herauszog. Seien
Entspanntheit und unerschütterliche Ruhe brachte sie indes an den
Rand der Verzweiflung. Sehr langsam brachte er schließlich die gesamte
Karawane aus den Höhlen in Sicherheit, kurz bevor die Sonne unterging
und die ersten Geister ihr Unwesen trieben. Er beschrieb uns den Rest
des Weges zur Küste und warnte uns vor auf dem Weg lauernden Gefahren.
Schließlich wurden wir mit Yogiplatitüden --~"`Ich kann euch den Weg
nur zeigen, gehen müsst ihr ihn selbst"'~-- herausgeworfen.

Auf der Rückweise wollten wir nichts mehr als endlich an einem Hafen
anzukommen, an dem wir einschiffen und zurück zur Zivilisation
gelangen konnten. Auf unserem Weg erreichten wir einen See, der
unheilvoll glitzerte. Die meisten wollten einen weiten Bogen um ihn
machen, doch der zwergische Kriegspriester erinnerte sich wohl an eine
alte Legende mit zwei Halblingen vor einer Mine und warf Kieselsteine
ins Wasser. Sofort wurde er von Tentakeln gepackt, die auch nach
Simsor griffen und ihn in den See zogen. Lorric watete ins Wasser und
beugte sich hinein, dass der Hörnerklang unter Wasser erschallte. Ob
es dem Wesen zu schaden vermochte, werden wir nie erfahren.
Erfolgreich aber war der Versuch, seine Aufmerksamkeit zu gewinnen.
Die Tentakel ließen Simsor los und wandten sich Lorric zu, der aber
konnte ausweichen und fliehen. Wir sahen zu, wie wir Land gewannen.

In einem verlassenen Dorf begegneten wir einem Mantikor, der nach
einem kurzen Scharmützel floh. An einem anderen Tag hätten wir sie
verfolgt, aber wozu? Unsere Kamele waren mit so viel Schätzen beladen
wie sie tragen konnten. Zwei Gruppen von Wegelagerern griffen uns an,
beide wurden zurückgeschlagen. Es erwarteten uns noch zwei letzte
Herausforderungen, bevor wir reich in unsere Heimat zurückkehren
konnten. Zum einen mussten wir unsere Auftraggeber finden und sie mit
der Nachricht erfreuen, dass wir mit zwei Teams nur eine Wunderlampe
mitgebracht haben. Zum anderen mussten wir am aranischen Zoll
vorbeikommen, was eine größere Bedrohung war als jede Mantikore. Wir
schlugen unser Lager vor der Stadt Nihavand auf und schickten
Kundschafter hinein, um die Auftraggeber beider Gruppen zu finden.
Sowohl Arundel als auch Shirzad hatten sich in Gasthäusern
eingemietet, deren Zimmer aber von unseren Kundschaftern verwüstet und
durchsucht aufgefunden wurden. Beide hinterließen eine
Rätselnachricht, sie im Gasthaus \emph{Candranor~-- Hort der Magie}
zu finden. Dort fanden wir auch die beiden Gelehrten in gar
lächerlicher Verkleidung. Mit sanfter Gewalt zwangen wir sie an einen
Tisch und konnten ihrem Streit zuhören, der stark an ein altes Ehepaar
erinnerte. Zu freudigen Verblüffung aller waren ihre Wünsche
kompatibel: Arundel wollte die Wunderlampe einsetzen, um von einer
magischen Krankheit geheilt zu werden. Shirzad hatte vor, sie dem
Großkönig von Aran zu schenken um in seiner Gunst zu steigen. In
unserem Lager vor der Stadt rieb Arundel an der Lampe, während wir
gebannt zusahen. Er wünschte sich Heilung. Die Lampe brannte nicht
aus, und Shirzad nahm sie als seinen Anteil. Nun galt es noch den
Statthalter zu überzeugen, dem die Gruppe auf dem Hinweg leichtfertig
versprochen hatte, den Schatz "`zum Wohle Ormuts"' einzusetzen. Er gab
zu verstehen, dass er sich mit einem magischen Artefakt als
"`persönliche Aufmerksamkeit"' zufrieden geben würde und erhielt eines
der Flammenschwerter.

Da die Erlebnisse der Rückreise im Vergleich mit dem Erlebten Lorric
gar zu trivial erschienen endet somit der Bericht von der Jagd nach
der Wunderlampe.}
%\end{Parallel}




